【回血劍】廣東省公布研究興建京港澳磁浮鐵路 時速最達600公里 20分鐘達廣州 3小時通全國

廣東省自然資源廳新公布《廣東國土空間規劃（2020-2035年）》（下稱《規劃》）。《規劃》首次明確提出規劃預留兩大高速磁懸浮通道：京港澳高速磁懸浮、滬（深）廣高速磁懸浮。記者了解到，廣深之間高速磁懸浮已率先研究布局，相比高鐵設計時速350公里，高速磁懸浮時速達600公里，可望促進沿線省區融入4小時經濟圈。專家表示，這對於強化廣深「雙城」聯動核心引擎功能，推進粵港澳大灣區建設，攜手港澳共建國際一流灣區等發揮重要作用。/大公報記者 方俊明廣州報道

《規劃》從10日起進行為期一個月的公眾諮詢。《規劃》提出，對接國家綜合交通骨幹網布局，推進高快速鐵路、高速公路和高等級航道網建設，形成綜合立體、能力充分、高效銜接的綜合交通網絡；預留京港澳高速磁懸浮、滬（深）廣高速磁懸浮。

兩磁浮通道 廣深同段共線

記者採訪相關部門了解到，據京港澳高速磁懸浮初步構思規劃，分別始於香港（途經深圳、東莞等市）、澳門（途經中山、佛山等市），匯合於廣州，進而途經清遠、韶關等市，北上通往北京。滬（深）廣高速磁懸浮則初步構思線路為廣州至深圳，途經惠州、汕尾、汕頭等市，向東連通上海等地區。而據《規劃》示意圖顯示，這兩大高速磁懸浮通道的廣深段為同一段共線，也因此形成互聯互通。

據近期印發的《交通運輸部關於服務構建新發展格局的指導意見》，也明確推進高速磁懸浮技術研發與試點示範工作，合理統籌安排時速600公里級高速磁懸浮系統、時速400公里級高速輪軌（含可變軌距）客運列車系統、低真空管（隧）道高速列車等技術儲備研發。

廣東省交通部門有關專家對記者分析說，京廣高鐵全線通車以來，不僅帶動區域間信息、人員、經濟要素高速流轉，而且推動沿線京、鄂、湘、冀、豫、粵6省市28城經濟快速發展，形成「8小時經濟圈」。而高速磁浮技術具有高速度、高運能、高可靠性的優點，可以填補航空與高鐵客運之間的旅行速度空白，對促進國家區域間的要素流動具有戰略意義；新規劃構思的京港澳高速磁懸浮，更可望促進沿線省區融入5小時乃至4小時經濟圈。

據透露，目前廣深之間的高速磁懸浮已率先研究布局，相比高鐵設計時速350公里，高速磁懸浮時速600公里；而相比目前廣深高鐵約30分鐘，廣深高速磁懸浮或將實現約20分鐘通達。廣深高速磁懸浮線的功能定位、客流需求、深化線站位方案，以及與城市重大基礎設施協調等成為目前研究的重點。

廣東省交通部門有關專家分析稱，高速磁懸浮在粵港澳大灣區的研究布局有其較大需求，首先是廣東省最新提出強化廣深「雙城」聯動的核心引擎功能，而廣深核心區迫切需要高鐵乃至高速磁懸浮互聯互通；同時，粵港澳大灣區作為國家戰略深入推進；攜手港澳共建國際一流灣區。

============================

咁條千億高鐵咪變廢鐵？

正

病毒速遞
全國3小時極速傳播，保證新鮮

又cap 水

又破壞地球

1秒直達地府添

又叫香港政府出錢起全球每公里最貴鐵路

認真
搭火車點都環保過搭飛機／揸車
如果14億中國人個個好似美國人咁揸車+搭飛機
真係10個地球都唔夠破壞
所以純環保角度嚟講呢個計劃係值得支持

高鐵有排都未回本
又要嘔多起碼一千億整多條磁浮

據近期印發的《交通運輸部關於服務構建新發展格局的指導意見》，也明確推進高速磁懸浮技術研發與試點示範工作，合理統籌安排時速600公里級高速磁懸浮系統、時速400公里級高速輪軌（含可變軌距）客運列車系統、低真空管（隧）道高速列車等技術儲備研發。
－－－－－－－－－
支那200km以上鐵路邊隻唔係標準軌，on99。

係日本先有需要研究，但都放棄咗。

諗住超越日本，搵啲自己無用嘅嘢嚟搞？
用嚟妄想搞一帶一路咩。

係咪即係

A) 直通車
B) 高鐵
之外再起多條C) 磁浮？

全球高鐵跟本無幾多條賺錢
又維修，又天價造價

就算日本新幹線都係得 東京—大阪 夠搵
係因為距離夠，點對點快過飛機

高鐵我都算，去廣州之類係快左
磁浮諗嗰個係咪弱撚智，HKG-PEK/ HKG-SHA
我搭飛機唔好？

浦東機場嗰條起到去市中心未

下年強國起光速列車軌道
地球連結月球
速度達299 792 458 m / s
來回地球與月球僅需2.51秒
叫earth-link
spaceX食屎
強國又世界第一

因為日本搞，所以支那先想跟。

但全世界真係得東海道呢條超級金蛋係支持得起咁貴嘅磁浮。

支那應該想搞京滬磁浮，但啲飛貴唔起搞閪到

吹大D啦

起埋呢個過兩年又起hyperloop

俾多幾十蚊係龍陽路轉車

咁條廢高鐵起嚟做咩

又起條1萬年都回唔到本既鐵路

屌
慢過光速起嚟把L

唔驚，以前曾蔭權提出過，收咗皮

但港共真係會起的

不過財散人安樂, 都係好事嚟

上海果條都冇撚人坐啦，貴撚過西

唔好講上海

依家西九龍條高鐵,

有乜人用緊?

如果真係4小時可達北京既話真係有競爭力，所有國內飛行航線可以收皮
去機場check in + 安檢 + 上飛機 + 航程 肯定都要4小時
將來應該係去深穗（短途）就搭普通高鐵，因為時間上無咩分別
去京滬（長途）就搭磁懸浮列車

回本？

你發撚緊夢？

又要有個港字，放過佢啦

有隨意門唔用 支共無一個有撚用

支那果段起左先算啦
我都想睇下600km時速出左事有幾壯觀

根本就係進貢

仲諗回本?

認真，PEK SHA 搭飛機有啲咩唔好
淨飛機2個鐘多少少

你飛機最多維修架機同個機場
老化最多都係修修補補
鐵路老化你睇下狗鐵？
20年前你試下同老細講，港鐵賴屎遲到？

人地東京—大阪係去即日出差、去旅行
去買嘢、星期六日返屋企、去廸廸尼
個用途廣泛性多到我地諗唔哂

我大學有同學甚至係住富士山腳去東京返學
中國擺明就無呢個需要，LM等老左睇變廢鐵

磁懸浮列車
維修 真係蝕到HIHI

磁浮過千公里，你肯定一千億埋到單？

我諗英鎊歐羅都搞唔掂

吸血劍

保就業
保經濟
保民生
中国支持香港實例
不被邊緣化

以上民建聯必講

起完就會有時速可達1000嘅新鐵，或者第四條跑道，或者明日維港

屌你老母 起咁多鐵路有鳩用
使用率低到

你要計埋建設排放架, 亂咁起大白象為環保?

無痛往生

明日大愚都未開始，咁快又要磅水

又起多條鐵路用香港公帑，北京fat fat

最好快啲，cap 曬佢，等班黨務員出糧收人民幣啦

要入到市中心先係

以機場例子黎講
東京成田個位置係唔方便

出市中心（東京站）快盡都一個鐘左右
大家有共識出差、趕就用羽田

所以，如果個磁浮站係近郊即係對出差無撚用
好似廣州個高鐵站係番禺

人地趕既，你叫人再搭一個鐘地鐵。咁不如搭直通車啦
完全係事倍功半

一千億可以起航母

真，等仲耐過坐

哇，咁快去到北京
一定要起la
高鐵都係太慢
遲d有光速鐵路再起
去北京既野
愈快愈好

不安好心
運軍人同屍體用

軍人

用哂我地阿爸阿爺個代淨落啲錢都未夠
幫我地個孫開多張信用卡，碌爆埋既概念

高鐵:

德國研發出磁浮自己都唔用,係快但建造同營運成本太貴,根本係蝕本生意.

速速磅水唔好周圍望

最初成田規劃嗰陣係新幹線直達架
除咗去東京快 亦方便到住東京周邊地區嘅人
不過後來成田收地問題 計唔掂數就放棄咗新幹線計劃

香港段第一期預算
差唔多喇

佢咁樣300公里起一條600公里起一條，兩三年後又起條900公里，我睇唔出咁樣又乜野咁環保

磁浮？會唔會行行下冇電㗎

又cap 水啦正

行行下脫軌就瞬間歸西

多兩個0就差唔撚多

起黎做乜
中鐵建中交建等錢使？

好似話大陸磁浮有咩新技術，可以做到好快

唔係好明同香港而家嗰條高鐵有咩分別啲站唔同定點

又買日本技術

條線點走，同NEX條線一樣？

我永遠都唔會忘記係東京西邊入成田NEX時間唔啱
可以用成3個鐘然後搭飛機4個鐘

Btw 講返鐵路
唔計政治，如果大陸安檢唔麻煩
其實住番禺、廣州返香港工都理論上有可能

香港廣州高鐵（九龍-廣州市中心/白雲機場）
以usability，同性價比黎睇係上得textbook嗰種廢
例：I-cable計過直通車效果差唔多

高鐵係冇可能回本的
每年維修費都20億以上.
其實最好就係依家咁. 長期停左佢 起碼慳返人工

燒錢速度世界第一

高鐵=動車
磁浮列車=？

營運收支平衡已經當贏啦

中國鐵路部根本無可能還債
而家不斷起proj 圈錢等爆煲

高鐵佢自己都淆底要降速啦 600km/h磁浮都on9

高鐵已成condom

會唔會忽略左一樣選項：唔起？
純環保角度，唔起就唔破壞地球啦

再者中共從來同環境保育扯唔上任何關係
仲未計佢連對人命都可以係普通數字咁看待

去程貪新鮮試過一次
回程搭返普通地鐵平好撚多

唔駛回本
同港鐵一樣, 建港鐵都賺不到錢
高鐵站附近搞地產賣樓賺錢

大陸個發展模式就係想起左個高鐵站 係山卡啦地方.
之後就係附近起樓. 炒高個地價去回本/唔想D人迫晒係D 已發展區域

根本不應起高鐵，當然依家講已經太遲
仲未講明日大愚，掠水project無窮無盡

啲站一定係啲九唔搭八遠離市中心嘅地方，不過九成都係得個吹字想cap水做研究，最後不了了之。磁浮始終安全性都係疑問

起完又起你老味. 諗清你想點先啦. 定係純粹大白象燒銀紙. 佢個国家好有錢咩? 9億幾人每月可支配收入少過2000人仔一個月, 6億人少過1000. 「一線」城市月薪中位數6,7千. 一屁股債.
美國已經研究緊hyperloop. 到你起好磁浮又變廢鐵

支持起多幾條

七日後返屋企

內置即時高溫氣化毁屍滅跡

玩埋我果份，香港已經淪陷

日本起中央新幹線都要預有排先收得返成本, 你支那仲要起人地幾十倍長除左要面之外諗唔到有咩經濟效益都已經唔講安唔安全

600公里粉身碎骨

高鐵上廣州比直通火車快......
一地2檢嘅通關時間咁大把

係中國本地既民生角度高鐵係ok可以起
雖然香港係比人老屈....

再黎真係太多

高鐵咪又話30分鐘

重溫1000億起條鐵

跟住係去山卡啦 南站 on9

咁有唔會

不過睇下你香港庫房有幾$ 咪打個折平俾你淨係收庫房存款囉，多咗唔夠嘅中央補貼你，香港人到時要感恩

應該係支那有邊條客運線唔係行標準軌
又搞d得淡笑ge技術

高鐵千幾億

明日大愚一兆

今次要幾多

有技術可以投標外國鐵路基建，果啲先係搵錢

笑到仆街
時速600公里
即係1分鐘10公里嘅速度
我估10秒就死人

明日大魚，估到啦

厲害了支那，一定會快過飛機

唔好問啦一戴一露單野都不了了之

等睇加稅兩倍

正，可以強拆
支持

起完都唔支爆，諾貝爾真係應該俾個經濟學獎維尼大帝

港共自己清空庫房起飽佢

中共唔起邊有GDP 打J

又想令香港d錢了

600km

講到中國坐火車唔駛預先check in安檢咁

個站起係邊

弱鳩智

高鐵係為大灣區鋪路 關你段新聞咩事

唔起又話邊緣化
起就話抓緊大灣區機遇

樓主真係要食吓負評
唔拆舊鐵路點樣起新磁浮
唔起新磁浮點樣衝GDP
唔衝GDP點樣再托高股市
唔托高股市點托高樓價
唔托高樓價點做吸人民D血汗錢
唔吸光你既血汗錢佢哋唔罷休

加稅
削減老人福利
支那庸醫縮減成本
不斷強檢再內地散貨

支那一直都係吸血鬼
吸你唔死但冇晒精力
反抗代價係你一家人承擔唔到

速度快一倍到， 我估三千億

唔諗安全的話 其實快到火箭咁都無意思
支那制嘅野 佢話安全你信唔信

真係以為有硬件 升城鎮中心 所有野都會shu2一聲升級？

拋出車外時速600？

第一樣嘢諗到嘅嘢
都係你最後一句

最緊要車多D支那國民落黃泉就ok

我打漏字

可變軌技術, 即係FGT Free Gauge Train

支那根本無需要玩呢壇嘢

係日本要嘗試窄軌同標準軌互通先需要研究.

但支那根本全部200km/h以上都係標準軌.
啲超級舊同小型嘅線先有機會唔係標準軌.

京滬高鐵要成五粒鐘都搞得起, 係因為支那啲空管垃撚圾經常兼老奉delay.

唔信你試下SHA飛, 一個鐘內都叫準時, 一宣佈會delay 等成4個鐘都仲得.

唔好搞咁多啦 直接成個庫房搬走佢算啦

東京要快緊係日暮里轉skyliner啦，36分鐘直達成田

中國支那特色鳩鐵, 響出入高鐵站浪費嘅時間通常都耐過坐鐵本身.

仲話乜鳩350km/h, 拖返埋同日本都仲係無撚得比.

當你博多去廣島, 兩個站都真正市中心, 入站有飛3分鐘內都夠跳上車, 就算唔好彩你咪最多等下一班自由席(遊客撚用PASS任你劃位仲撚爽)

響支那?改飛排到你仆街, 自由席?下下老早賣撚哂, 下一班侯補有坐位咪偷笑.

啲站鬼撚咁遠,
個站又大到仆街, 指示又差到仆街.
安檢又多人到仆街, 你外人要排隊攞飛條隊又長到仆街.

支那鐵路成個系統都係仆街
只係啲支那人以前仲仆街先會覺得依家好.

人地可變軌用緊西班牙舊式設計來改少少
要用來駁去老撾越南緬甸俄羅斯哈薩克
已經起到去國境邊
另外中老鐵路 中緬鐵路都係支那公司起緊

準備睇炒車 爆炸 等等

高鐵

你旅行梗係啦
Skyliner對東京西面啲人唔算太方便

我好多時搭Nex，都好似個半鐘
有時夾唔啱Skyliner時刻表，特急可能仲快

理論咋, 支那啲鐵路你估好似日本咁下下有現場飛你買咩.

條港深廣廢鐵未停之前, 即場買通常都係無, 你要等到啲閪時間先有機會有飛去到廣州南, 跟住如果你想轉城軌, 你買到企位先講.

用嚟返工?
你要好撚on9咁日日都撲十日之後回家的飛, 之後仲要每日好撚準時搭到車先做到.

218探測器登錄火星
六月尾美國都公佈外星人同埋ufo
hyperloop已經無用
因為人類即將有反重力交通
光速穿梭太陽系銀河系宇宙

正常唔會優先選擇用NEX去東京站以外嘅地方, 係你plan有問題.
唔係Skyliner有問題.

Skylinear繁忙時間一個鐘四班, 但好早收就真, 好似七點幾.

正常係用特急去東京站, 先再諗點搭NEX.

仲有你唔係遊客撚用PASS, 正價搭NEX
有冇咁on9呀???

睇極都係你plan有問題.

東京西邊, 即係高尾?
俾我會優先諗中央線特快死去東京, 都唔會等嗰班疏到仆街嘅NEX.

根本唔響東京出發嘅NEX, 幾乎都等於慢鐵.

又來？

無限回血劍

少年，你地太年輕啦
discovery嘅NASA秘密檔案有一集講到地球南北極好快咁向不知名方位移動
個集講到最恐怖地方係中國起咗勁多樓，令到地殼嘅重量分佈唔同咗，從而改變地球嘅南北極
最後可以將成個美國推到去赤道，令到美國變成廢土，其中一個解決方法係中國相反個面起多啲樓

回唔回本根本唔係重點，起鐵路方便加強控制香港，將香港整合去佢地經濟，生活圈

已經可以唔洗理地球,nasa個探測器218登陸火星搵火星生命化石。
仲有6月尾即將公佈外星人同埋外星人飛船存在
下半年人類開始走出太陽系

係咪睇太多科幻片？

OnL9

仲快過飛機

京滬高鐵唔只係北京來 往上海
仲途經好幾個大城市 例如天津 南京 濟南
飛機效率係唔夠高鐵嚟

唉，CLP真係無輸

人地要通去一帶一路嘛

京成Skyliner有部份設施同走線係用成田新幹線留落黎嘅遺產，所以先可以行到160km/h，36分鐘到日暮里（果段路大約由成田機場去到千葉New town站）

原本成田新幹線係由成田機場經千葉New town站去東京，用而家京葉線個月台，不過個位好閪，去過就知，正常東京站個位行過去係好撚遠

推

日本仔教完大陸起
大陸做講到個技術係自己
唔會再教啦

咁關香港咩事？你班牆內人起飽佢